美股認真討論區CXCIX

開定...繼續討論...

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

融資利息參考：

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

各位早晨
收市跌到回本

PTT轉貼

一, 上海股市, 以a50期貨跌4.5趴來看, 禮拜一應該會破2/4長紅棒的低點, 等於是一個月的救市, 全部套牢

二, 承前, 有一說, 有(中國)中小企業拿政府紓困的錢去炒股, 這個爆開來會死更慘

三, 美元指數爆漲, 油價狂跌,... 新興市場大屠殺應該是下一步

辛苦暴巴了

校長早晨

講樓我都講左根本未到最悲痛時期
香港經濟根本未反映到出黎
到大家真係放棄生活追求先至會出事
最多係自住，而無收入暫時無咩問題
而家會進入係自己小圈子圍威喂
因為香港經濟下跌將會無新血，又唔可以靠中國帶動番經濟
一旦大家衣同食都成問題就會見到，五至十年如果仲係咁基本上香港全面玩完
而家你聽到出面個個都想追求私人空間就知未到咁既時刻

回之前巴打

但咁諗可能ccl跌到$1唔執， 到時一下升返20 蚊。

油升返上50 宜家入都係一倍

準備大跌

A50 呢期頂到好撚痴線，應該要還了

琴晚訓著左唔記得放tqqq

08整階段高位跌6成，今次可唔可以破記錄7成

戰場好快到支那

飛獵巴打早晨
琴晚有冇斬獲

今期輸得最多係藍絲

油價一日未傾掂一日都好難回到40以上，沙特石油成本價係幾蚊一桶，要玩野可以跌到10蚊

Van巴打早晨
琴晚執唔執到雞

債爆 & 美帝復仇記

軧到口罩都冇埋

尋日d lc平均輸七成 估唔到油未開市就收皮。

一開市貴撈咗d jpm db lp 跟住訓覺。 下星期應該有回報

係。。。。 無畏坐住資金

我都撈左等下星期
油價跌得低，油股跟住跌
可以短期搏彈

恒大最新出果批企債都跌成左15%
大劉應該好開心

藍絲因為牛市法則，故有一套作風。

呢d市會死得好慘。

利申見唔少。

除咗港樓個批。

OILD係咁彈上彈落真係好刺激

呢個市真係唔敢用08去比，因為係全球債爆。

強國債好恐怖的，歐債。

有機會成就歷史新一頁。

撈底真心。哂資金流先出動。

債爆又疫情 其實好難仲買得入手

如果要睇爆破，至負利率 係咪參考當年日本。 個跌幅會為準d?

跌到慘買返壟斷行業就得。

尋日美國已經有廿個 鑽台停工

Google m$算唔算

明明訓前好地地妹緊
訓醒又見到大插

算

一開市就知會大插

可能楠哥被斬倉之時係我地入市之時

大家留意下每次股災輸得最慘都係藍絲

97年個批都係

2020 新一頁 信政府

屌
Ccl仲未跌
下個月d put到期
咁蝕落去唔係辦法

簡直是free money

全球幾多人信政府，今獲瀨得金，連命都賠上了。

真係free money

痴線見到d貨大減價，好似搵返初戀咁

但我要忍

下星期千跌多日IV會唔會又高番

一樣 尋晚中段入咗tqqq 諗住會v 點知納指跌成三四%
屌之前日日都V 同一日升一日跌 一買返d貨就唔跟劇本 仆街

尋日係d 跌咗七成股要平淡倉先領個大市iv縮得金

下星期全部一齊跌

季結都唔升，後市就會好慘。 下星期見18000 出埋first blood 就。。。

自從開左賭徒post呢到好靜

下星期科技股帶頭好唔好

各國政府真係醒嘅回落就即送隔離營隔返14日先。

好多家居隔離。

香港都爆發

信政府 同自律L 唔爆都唔得。

尋日已經帶頭跌。

等緊百業之母銀行股爆

琴日冇溝貨

真心唔係得返本金，尋日 開LP好抵開 大市Vix 落返5x 幾

下星期又爆返上80

啲科技股都企得幾硬 想佢跌落去搵位入都難

Ccl put過咗夜 佢琴日咁硬 有d淆

忍耐。

等待恐怖性拋售。

靚野係要等 係要忍

等基金佬爆倉, 將靚貨拋出市場

mpf 保守咗二年 我等到了

病毒驚閪，美國佬樂觀面對

星期一你會改變睇法

咁咪賺少咗好多呢兩年起碼賺三成

ccl都敢put
南哥首席愛股
monday變24 夾爆你

前日23 接貨個班now點
16沽個班又點

14沽9放左

賺下零用錢

分咗20注 手痕 入咗半注PG

港股mpf 28000 時轉保守。

回頭望

即多分三注入

23 有無嚇到瀨屎

Put最多drop to zero

Ig都唔開？
因為期結完？

呢隻唔係講笑，有機drop to zero

Short sell左ccl 留名

88蚊果陣追咗少少dis put

升左可以接到腩哥D貨，跟住腩哥一齊賺

SQ個價好吸引 好想買 但又覺得仲有得跌

唔係short put喎

星期四過夜今日夾到懷疑人生

原來楠哥12月就講Ba, 識得佢太遲啦

市場好唔理想 可能仲有半年時間先到底部
做淡如果係高位做可以安心坐落去

同路人
唔驚 買6月 大把時間等佢跌

星期三8蚊早知放左張Put，而家橙橙

如果300 PUT到落90蚊, 真係發過豬頭

ccl 41long put去10 你發左啦

就係你班柒頭信念唔夠！

指數跌 但股升得咁得人驚

係喎，盲左添
升左比貨腩哥

期跌到呢

熊熊哈

65 DIS 有貨，幾時到價

新手問下做咩ib入唔到

呢到巴打 醒，好開心大部人cash 同有d. put

今年跑贏基金經理。 撈埋底就跑贏十年

黎緊呢十年
又係黃金通漲十年，買啱股就得了

每個星期週末都有維護，正常的

我4月中

GILD

好驚佢執

禮拜六呢個時間server maintenance
係有啲煩，次次訓醒想睇自己個倉冇得睇，又要上網搵返收市啲價

佢執香港大部份有外股的證券行同銀行都都執了。

Roll左去6月

你地用開d券商九成幾都係用IB 一係就hsbc

離唔開呢兩間

渣cash>買股

但要諗有咩因素令郵輪旅遊業起死回生
而家入好驚會坐
巴打想入係因為覺得佢嚴重估底所以追得？
我就冇乜信心

屌，hsbc左手交右手一轉要34美，好心快撚啲汁左佢

仲有好多人用firstrade

同一享受唔同價錢。

trivago廣告，係呢個市好有feeling .

20000 點買股 同13000 點 大家都係買同一隻股享受同一樣嘅業績

ccl 宜家 離1$1 仲要跌9成幾喎

$950入左TVIX點部署？

佢執香港會末日。。。。

Looll 巴打出現未

唔斬係咩玩法

今朝出現咗。

作出救世宣言

looll巴 we trust

因為崇拜威權，缺乏自我獨立思考
最大問題係on9 , 信政府
以前舊時代賺幾多嘔番哂出黎啦
資產轉移哂比後生仔

無錯

但未有勸世文

今次股災血洗藍絲

信左佢long put左 spy

FT 幾好啊

利: 用緊

Amazon 仲係好貴呀ching....仲要跌得唔多
睇黎去08/09年價都好難

點睇AMD

財富再分配既時候黎了

但有人唔聽救世文

LP 左Spy 收市前放左

睇下星期一再唔再追

冇可能去番 因為佢真係由細變大左
但係你期望佢跌4成都有機會

真離岸戶口

有d強股靚股係唔會跌太多的。

等基金佬 撈底獸接受末日洗禮嚇到斬倉，就係清倉價入市。

就如同銀市盤一樣等。。。。。

但係冇得信用卡入呢

道指彈得最多都係酒店 旅遊 航空股
唔覺得星期一仲有力上
過夜同星期一

cs路過

唔洗多。 穿番2018年10-12月個低位就係第一個目標入一注

Put 9哂全部大行
到時佢地狗咬狗個個一齊跌，我就等數錢

firstrade係咪唔可以信用卡入，有冇d可以信用卡入嘅

有無人有用td

唔可以，只可以電匯

上個月申請張卡仲未收到

可以 不過要美國信用卡

唔知點解彈誇張

平時用張卡係amzn買嘢
直接比美金唔駛蝕匯率

咁咪兩三日先入到錢？

你等左幾耐有卡？

用滙豐4點半前過 夜晚1點到户

啱啱星期一朝早匯，夜晚開市已經收到錢

我put咗

跟A巴打長put

但係美股9點半開市，不過你呢個都ok快

67-80無限輪迴

開咗一段時間唔係好記得印象中幾個星期唔算好耐

但長磨幾時有突破性？

納指已去返18年1月既位
但堆強勢股 AMZ MSFT果d先去返19年1月既位

我都係玩緊Etoro，畢竟出金平（5usd），有得信用卡入

佢好似星期二有業績 到時會跌？

tesla 前日跌到358，係咪可以入，但係聽人講佢正常價係二百幾附近

出左 可能price in 左
q1 蝕7億鎂

因為集體提早左平倉
下星期一理論上係至少嘔番哂所有升幅

好快爆
而家只係第一波

但一開始tt usd都係美金啦唔係差唔又咩
我print咗份form未填

Famed hedge fund Bridgewater predicts the coronavirus outbreak will lead to $4 trillion in lost corporate revenue for public and private businesses in the US, according to a report the firm published Friday.

“That is a very dangerous decline, and if not mitigated, it will lead to a long-lasting ripple,” the report said.
In Bridgewater’s model, companies will have a shortfall of $2 trillion “concentrated in energy and travel and leisure, and about equally divided between large and small companies.”

The firm projects a 6% decline in US GDP for 2020, with the biggest hit during the second quarter.

Senate struggles to finalize trillion-dollar stimulus bill as economic calamity grows

參議院傾唔店數

有冇人渣緊put

大批空軍

正

有
意志堅定從未受考驗

而加入呢D股係因為呢D股跌得最西利
覺得比人拋得最殘。所以先想入
但問又驚amd,google,amazon呢D根本就跌得少少
又驚業績公佈呢段疫症時間又再插

所以真係睇你點睇

星期一仲有力升我切呀

ching 你print出黎再upload? 我直接用電腦填同簽名 冇print 到出黎 唔知得唔得

錢係留比堅持既人

機會係留俾有機會嘅人
信念俾力

仆街 呢到好多人睇淡

他用1年由25 up 到60,現在一個月便由60>40,等下啦

道期都跌左差唔多1000

星期一做好倉琴晚唔知輸緊幾多了

長put印鈔機

出面大家天天被margin call,任何玩bull的都要死

lp左amd 5月中@20
坐緊

二月高位到依家跌35%
啲states啱啱先開始封
計埋存貨 儲備
真正影響似乎4月底到5月先會到
對現實世界嘅打擊 對實體經濟嘅打擊
仲未正式開始

新手玩put 買5月6月到期既會唔會太進取

最少5月的,我買都是6-10月的食花生

而家係恐慌性拋售
琴晚係短彈

個個post 都有追既我發覺已經唔見晒牛軍既蹤影，去晒邊

見到幾多次反彈，入黎威威，過幾日就從此消失了

跌到落$30 allin

現在大家都知經濟沒可能會好,現在的大彈都吾高,最多7%

一是去左ifc,一是買rope

希望星期一仲有位俾我put $m

呢幾日彈咗好多次 托足一個禮拜
下個禮拜係時候跌

記得跌市初期到中段好多人都話要入市又話要跟巴菲特買呢隻買果隻，班人依加唔知去晒邊

航空業死尻緊，ba 又可以再跌過

Btw 美國對支共政策愈嚟愈強硬
LMT同BA會唔會急速反彈

現在都吾夠絕望,等4月global shutdown + d公司開始bankrupt先叫絕望,仲有得玩put

全倉put 咁濟，琴晚唔見左4000美

我決定玩到侵侵大選前收手，cash out 先係自己錢

點會V咁多咁易
2日吹1日升就差唔多比例
不過都唔一定
消息差既話連跌7日你都吹唔漲

現在3月暫時先得間ronin capital爆,只是開始, 等下啦

開左4月尾

沒人說market一定要跟劇本,我星期三開始玩錯便知吾好去time the market,買mid trend仲好

只係最多升400
仲要尾市跌900
完沽壓太大，平淡倉都抽唔起
大家都知點做啦

如果銀行爆埋，真係要睇08/09低位試下
仲唔人踩人

a 巴點睇美國債

今次唔會再畀銀行爆啦 而且佢地存款金夠厚

等shale oil爆先想

末見過大跌係無銀行業份。。

平大量淡倉都升唔起就知下星期一咩環境，ifc 條隊可能要排到去九龍灣

我留左1/3 cash, 慎防突發野反cup抽上
Keep跌就由佢，或者加dd put
等抽千升再重注put

tesla呢啲股唔識估值咩位可以入真係見仁見智

好既

希望free fall

去晒IFC
條隊好長

巴打！信念你而家同腩哥對賭，咪撚淆佢

one two free fall

美國d high yield bond 幾時爆

想db 快d執 咪坐住哂d錢

我都等緊，高位價跌到2折～3折入貨

其實在bear market 買call/long是好on9,明知會drop你一吾小心被trap左便等爆倉沒得玩，真是玩搵位入put仲好

收到

意大利今日死亡人數創新高，但未報新確診數

係 今星期的教訓

fall to zero
但仲有人唱緊 1 2 3齊話升

狂put無煩惱

油組明玩野，係美股開市前平哂倉，擺明唔比油公司期結夾下淡回血。。。。。

痴撚線

Lp SPCE 有無得諗？

呢度d巴打真係數錢大贏家
最緊要真係睇得通透，唔係盲炒撈底
如果撈左底真係有撚排坐

一google就多數出yahoo finance
連4pm 盤前都有

之前未爆得哂就話仲觀望，宜家全面封城。

trump trump仲係咁話唔好做遙

數唔到果班一係去左IFC
一係去左隔離QQQ post

LC SPCE嚇到我on9

spce 7 月可能branson坐火箭好難玩,玩其他啦

痴撚線，virtual money真係唔洗錢，print都唔洗print
個個冇人性咁margin到時佢死還死仲要全世界同佢埋單

Firstrade +1
炒etf 0 handle fee
應該好多巴打跟
Trade得密都唔會驚蝕

呢到贏到大錢可以組團移居外國

manchester

其實香港人有first mover advantage, 明知sars個時香港股票爆,給埋example你
現在sars是玩全球化,你仲入long根本想死

唔識賭又跟隊賭⋯⋯又唔知賭咩鳩
有d野真係唔好亂掂
話知你錢多多唔care

見大家做淡多,有無巴打好似我咁逐小逐小買緊貨
都係買D大路野 AAPL V GOOG KO同VOO
仲有30%現金

英國無啖好食

想日日都炒股

如果熊市咪二百幾

有排未跌完。。。。。你真係想入不如70% cash算啦

基本上cash 等落15000 落下先諗買

aapl現在230都是高過1年之前200的價,咁快入等坐

Achose巴係咪得dis amd wmt jun put?

Wyoming 退休

未買住，依家都仲未抵買

有ewg,ewj,你可以玩其他的

廢青激戰廢老，世代之爭
廢老舊時代食住個勢賺幾多，一炮過比哂後生仔
除非佢唔貪唔賭，當初收息收租慢慢搣就冇事

飛巴開間motel 請我打工ok

一諗住細細地玩amd lut

Put*

6折買都唔錯，呢隻咁既野等同新時代m$
有撚競爭對手

玩咁多年股都不如股災買岩一隻

無300都唔會入第一注

想問大家ib第一次入錢係咪都要親自去銀行搞？

齊齊來作伴
就算紛飛也一起

到時d 錢都全部係美股。 諗住個邊租屋住。

唔洗，網上10分鐘搞掂

係唔係民主黨想隊爆經濟，咁就可以拉侵侵落黎好想侵侵留低但又想跌市

之前d private bank client玩5x margin買債,收息收到咁high 現在連本都沒仲要被margin call

無錯，就如投資買樓,不如03一注食正牛合理加注，咁就攪掂。

宜家美股就係一樣

banker唔呃下人點出十幾廿萬一個月。

咁好賺 自己炒，仲益人咩

呢個世界最仆街都係ibanker

我相信唔少人以為係底開始用margin加注

market會punish呢班無知的人

睇完big short就知佢地真係仆街到無人性

call margin

果班都癲嘅
仲有d係話價值投資驚閪

自己的錢都吾理拿去被人管,沒左都好正常

wsb啲人真係好有創意

講真
好早都覺得武肺單野好嚴重
再睇埋a巴l巴講嘅分析
就知今次一撚定大鑊到仆街
下個星期準備嚟料

現在snp 500 pe 仲是17.34,historic avg是15, 其實d人連價值投資是什麼都吾知

呢到啲人賺大錢果陣全世界絕大部份人都蝕緊錢

Coronavirus Live Updates: Senate Debates $1 Trillion Rescue Plan; States Tell People to Stay Indoors

琴日食住花生睇市，一路睇Big Shot

其實吾lose錢/win 1 蚊你都win左出面95%的人

支持，合作做大生意，再請返黃絲手足

係

買個島做新香港

支持

到時校長繼續做校長

無錯，40至50歲嘅食盡03至2019年呢轉股樓狂升，係時候要還比下一代

第一波全版price in 我信咗 當時我仲成倉lp wdc

繼續以仆街方式管理

應該係細節方向未有共識，岩岩都有巴打POST話senate會禮拜六日開turbo繼續傾

校長升level 變島長

係 信班pk都唔信自己。 不過都係藍絲啫 無所謂

巴打你啲puts有冇printing
有冇加倉

住返幾代
可以搵方法自治

2/3倉put緊S &p

唉,本身納指9600點個時清左倉,9800忍手唔買
9000點個下忍唔到手又入番3成
7000點加倉到7成
而家睇咁多位巴打討論開始壞疑緊自己睇法
做咁多價值分析都唔及1隻TVIX

巴打應該fatfat

可以lose的都all in put 啦,仲有80k usd做reserves用來long的

有無咩原因令你想入貨

我好想睇用債margin收息班人而家點
債價會跌，margin要被迫補倉
之後要斬倉

上多d呢個post就得，好多高手係度

建議你真係唔好店TVIX
TVIX連OPTION都冇，係專玩本細又渣唔實既老散
你想玩VIX derivatives玩VXX/UVXY好過

我係價值投資者

皮老闆同撚樣sir

唔係好明你價值分析嘅依據係乜
9000 7000就咁快入貨
宜家有咩利好消息先講真
每個星期個發展只會更差

將目光放長遠d唔該
你既投資分析，失敗係締造一個巨大長期既成功
佢地既投機炒賣，佢既成功係導致一個巨大長期既失敗
因為cycle trend太長太巨大，你睇唔到個結局變化

我一直都冇trade 因為根本唔可能係而家trade
我都輸比佢地 但我知1年後我會win過一半以上既賭撚

每個人都有唔同睇法
我地睇咁淡都唔包100%啱
最緊要你堅持己見時接受到最差既情況
你唔想放貨咪試下sc
就算大市繼續下跌都補到少少血

巴老揸住成千億美元，佢之前入間銀行都係入左幾億，計1%都冇，巴老應該仲覺得d股仲係好貴

又想個市冧多一成

真是看著個bank account知道自己的本金都在仲有30% profit,便吾怕lose it 去all in long puts

吊佢地 串到咁 仲話自己財自
我見住佢d交易方式真係嚇死我

巴打我都等緊時機

呢兩條都係藍絲，所以抵死

呢排連好穩陣既公司d債價跌到有d唔合理
應該call margin斬倉條數好鬼大
個班咩撚sir個d仲要孖展專玩d高息債
而家真係變晒超高息債 廿厘息都嚟

皮老真心好串

葡萄

我不停係度諗

究竟點樣既投資方式係最有效
因為過多人使用同一種方式係唔可能 係會失效

投資三元素﹕頻次、成功率、回報量，三者不可並存。

頻次﹕高頻次、低頻次
成功﹕多成功、小成功
回報﹕高回報、低回報

呢三個元素可以混合出不同投資策略，而我認為放棄頻次，取得成功及回報係最理想。因為人往往係高估自己能力，鐘意刺激，而缺忽耐性既生物。

好多人選擇小回報、高成功、高頻次-->套息交易
好多人選擇高回報、低成功、高頻次-->零和炒賣

但係好少人選擇低頻次、多成功、高回報既長期持有買賣
因為係人係急，鐘意短期REWARD﹗

買dis jul puts 等print錢la

問題係BID ASK 既價係差價太遠，禽日瑞士債基金停左
應該係如果KEEP TRADE D人會抽錢 或因價值不足而斬倉

皮老係藍嫁咩
不過blog界真係藍多過黃

margin其實最好是當大家都被爆倉你先用來買大量平assets,吾是在11年的bull run+beer virus時都+margin仲吾deleverage,根本想死

佢話自己唔係黃，係中立中立咪姐係藍囉

一個人當有錢 做左權貴 就想維持現況不變
所以藍 就係阻礙社會變革

bid ask 差價大 會搞到斬倉? 唔明

而家只係跌左30%
分析係跌50%先會到底

其實我都幾肯定呢到既人過多十年八載個個都會成為佢地e家最憎既藍

而家個市有三大憂慮1瘟疫,2油價戰,3垃圾德銀

1瘟疫係會過去,最擔心係Boris Johnson同trump當初個種輕視態度,中國條數可以係假,但香港,台灣,韓國作為例子,只要嚴陣以待,認真面對,疫情係會受控。而家見到歐美兩邊都已經認真看待疫情,合理可見2-3個月內,疫情係會受控

2俄羅斯有心想同油組開會,沙特唔想開會,但會留少少面比美國,美國開始儲油同派使團同沙特開會,油組5-6月亦都開會,事實上,關鍵三國(俄,沙,美)都唔會想油價長期25蚊樓下,50蚊其實合理,起碼三國都賺錢.而家只係因為瘟疫令石油需求急跌,搞到分贓唔均,但石油需求係會回升,就算船唔開,飛機唔開,好多國家係用石油發電,車就更加無可能完全唔入油。油價始終都會升上30-35蚊先合乎三國利益(咁先有錢賺),而合理可見,5-6月係會傾得成,國家頂得賤價油係一回事,平民賺唔賺到錢係另一回事,長期唔推番高油價只係大家一齊死(而俄羅斯一定死先,美國有軍工業,沙特大把錢)

3垃圾德銀暫時唔係大影響,成個歐洲垃圾左10年,意大利更加垃圾都未死得,雖然暫時都預估會爆,但德銀一月先剛開始炒人,理論上支持多半年至一年,咁最快都6月先爆,理想D就下年先爆

只可以講
真係黃既係唔會帶中立呢個想法
所以話中立既唔會係黃
咁淨番d咩就係果樣

係流動性低既市場
價格係假

好似樓價咁
買既人低價
賣既人高價

做唔到TRADE
但佢既價格會混埋
margin左既人會因而爆

Email比Firstrade 佢會唔會覆架？
唔知點解佢話我個ac唔夠錢買

都好多後生藍 老既黃既

建立海外香港屬地

基本上,九成真係落去孖既人結果都係負唒債

根本唔係閒錢就唔應該拎黎玩...

真心ok
有呢d機會去倒屎倒尿都願意

睇下邊d人
跟潮流做黃絲
成日都俾籍口政府 中共 以為香港仲可以中國統治下做返香港嗰d
遲早都變藍

根本咩係藍咩係黃我相信好大部份人都比唔到一個邏輯自洽既定義

你都識講5-6月, 而家先3月尾

睇完杜文澤同埋田大少個訪問
我都開始分唔到

1似中出咗先戴套

佢似預左短期會震落去
但又無諗到個底係邊度

因為起源本身就係on99
記唔記得當年分黃藍係因為絲帶顏色
黃色都重有得解，藍色呢？ 屌你老母因為套狗衣係藍色就係藍
咁依家其實係咪分黃綠準確d？
所以都話人一藍腦就殘，claim自己藍既本身已經係弱智

其實都係嘅，不過坐返一年半年先

市況明朗個一刻,股市已經會回升好多,
明朗同唔明朗之間個段間隔時間入貨先有最大利潤空間

其實d 業界龍頭股可以開始考慮

都蒸發左 30% - 80% 不等......

如果買龍頭都死咁我無野講....

呢D正股長坐係一定贏既
只係而家唔入手遲D撈更底,就肯定可以早離場又賺更多.....

價值投資擺明就係安慰自己

我覺得好多黃既都係無用個腦諗野 純粹係因為連燈主流民意幫佢地合理化d無腦行為先無好似藍絲咁比人恥笑

組成財團

接左RCL,CCL 架船, 做埋船長

難聽講句
世界上蠢人肯定多過聰明人
咁黃藍都多蠢人係好正常既事....

做海上基地

咁我寧願賺少啲

咩叫冇大台，就係每個人都有獨立思考，再群策群力
律己以嚴，待人以寬係最基本
做好自己先

利申 自身難保

咁你捱到就得啦

一年？日本經濟爆破到宜家都未翻到身

講到尾係要人人都要不斷進步
先會有出路

今個月贏好多，但都擔心挨唔過之後嗰幾年

但有幾多人真係做到律己以嚴
大部分人都係寬己嚴人你睇連登幾鍾意批鬥就知

好多人都唔拉長黎睇
簡單黎講打開股價圖, 淨係睇1年/3年
試下拉到5年/10年望下啦

當然仲有最基本既PE, CASH FLOW 可以望下,
如果捱得過今次, 咪入LIST 再睇下咩位值得入

一味睇高位插左幾多就話平, 越撈越平, 點知最後爆埋煲

因為好多人都比以前最高價=公司估值

捱緊,都已經洗濕左個頭,最壞情況靠最後3成cash反底

未聽過有任何一次革命係無領袖而會成功 真係以為革命係小朋友玩煮飯仔咩

算啦,想入的便給人入股啦,證明仲吾是bottom

無領袖太容易俾人混水摸魚根本各懷鬼胎

而家開始月供港股+美股點睇?

美股解要月供

去供啦

比月供美股個post吸引

成班民粹主義咪咁既下場之前有巴打提議過搞海外武裝解放組織我覺得仲有睇頭 但係香港人邊會肯長時間犧牲自己 成就他人 咪淨係識好嬲好嬲

唔係，藍絲係因為真係用過藍絲，我記得當時有班記者定咩話班人（好似係周融）戴左藍絲帶之後扭曲左原意（原本藍絲帶好似係代表新聞自由）

CCL 3/27 $10 strike price option
Premium得$1 但係IV 300%係咩玩法
班莊係咪有內幕知道想捧高個價

難為左班被告暴動嘅手足姐真心
每個人對抗爭睇法都有分別
仲未做到全民覺醒
都唔知好嬲定好笑好

定係黎多次星期五殺 呢排低盤吸貨
之後星期五上番11 殺哂呢班人

果班人我欣賞佢地既勇氣同精神 但亦都只係僅限於此

係打緊一場明知必輸
仲會輸得慘過死嘅抗爭
真係除咗有勇之外
真係諗唔到有乜⋯

黑期暴跌

得100點姐暴巴
平時睇慣多個0

現在基本-500先叫暴跌

發覺暴巴好鍾意誇張地公佈消息嚇散戶

-1200係基本

跌唔到一千當升左

黑期開市價黎咋
過左幾分鐘已free fall到-300

越跌越有

黑天鵝又要準備出場
睇下有幾巴打想賭下
重注定小注試下

月供美股1年，叫跌得無咁甘，留名

香港幾時先穿20000

極速-400

正呀

守到22500
可能要升返幾日

坐等紅色大dildo打爆 long的人

黑期跌得100 = 星期一暴升

打錯? 應該21500?

上星期跌800點，星期一開市就跌左3000點

有無人草緊石油同白銀？

石油呢D高手野唔敢玩

係225呀
短線可能彈下

校長仲有排跌呀

彈一彈又再沉

校長我見到一個市場現象
紐西蘭元係股市回既時候會急跌
當見底會回升

而紐股係除左美國外最強市場之一
如果掃底走左去掃紐股再踩番個牛市

匯價又賺股票又賺

係呀
我都叫朋友買澳紐加紙
美匯強果下入左傻鎊
遲下瞓身HSBA

冇睇到夜期
原來夜期穿左
星期五果日仲收到225
轉眼就插低左
希望托多個星期
筆short put數袋袋平安

校長佢地換左紙之後買咩股票

武漢肺炎疫情傳播歐洲多國，其中西班牙確診人數將近2萬人，死亡人數突破1千人，西班牙當局並在上週六宣布全國進入為期15天的緊急狀態，在此情況下，有消息人士透露，西班牙旗下擁有知名服飾品牌Zara，和Massimo Dutti的大型服裝企業「印地紡」（Inditex）公司，可能暫時將其西班牙門市的2.5萬員工全數裁員。

《路透》今（20）報導，西班牙在上週六宣布全國進入緊急狀態15天，並關閉眾多餐館、商店，和限制運輸，而印地紡在西班牙的商店，包括其旗艦Zara連鎖店皆隨之關閉，雖然該公司仍繼續支付員工工資，但有不具名印地紡高管表示，印地紡旗下位於西班牙的門市，可能將暫時裁減全數2.5萬名員工。

佢地話之後旅行用
邊有我地咁醒識用黎賺息賺匯

校長我有個好ON9既問題，如果A公司係美國同澳洲都有上升。
而家美匯強澳元弱
咁我換做澳元去澳洲市場買A公司咩賺多多?

打響歐洲暴瀉頭炮

轉貼PTT

今天特別整理出2020年開盤至3/20，美股及台股各大標的漲跌整理

主要是以指數型ETF的角度，列出美股大盤、台股大盤、全球股市、全球債券以及股債不同比例資產配置的績效

如果股價冇郁動就真係買多幾股
但問題係唔知個匯幾時彈返上黎
要睇返間公司用咩貨幣做結算同業務係賺緊咩錢
同埋個股價會自己調整
好似果日傻鎊插水
英國HSBA即刻由400升返上500幾
(明明果日大跌)

好既 我去搵下d好公司先
匯價係bonus!

開始嚟料lu

齊齊掘金礦

要學劉青雲數數
一隻

Weekend黑期真係任沽唔嬲

大家咁話啦, 贏多多數錢多多

黑期

炒完肺炎再炒經濟爆煲
中途有咩利好都收哂皮完全食哂

IV係咪越高越好

你係short side咪係囉

今個月過咗一半已經俾咗400蚊佣金
平時用5蚊換錢買股已經覺得貴

3傻又會跟住黎料

我寧願等美國經濟數據真係轉番向好先買。 寧願食少第一水

校長有冇option 合理價嘅圖？

新手一問
我用IB賣完股票d錢可以即刻再用番，
但係用TD賣完股票d錢要隔一日先可以用
咁我上網search番係應該賣完有settlement時間
咁究竟係broker setting唔同定係我搞錯左d野
(例如同IB借左錢？）

w/e都可以推得咁快

想直接skip 但成日都唔想miss左你地d insights

可以引爆

CCL $5 strike price 3/27 expire 都有成2000張
下星期佢想唔暴跌都難

15 20 有1000張

Rcl 20,15 有1700張

可以跌9成9

@5 2500張 @8 2100張 @10 2200張
我諗小腩讀者可能係唔玩option

小腩讀者係小腩堆list 揀股

美國銀行 (BAC-US) 表示，因應武漢肺炎疫情加劇，將為銀行出納員每月加薪 400 美元，且工時縮短至少 2 個小時。

美銀週五在給員工的備忘錄上表示，「我們全國金融中心符合資格的員工將持續依照全週時間表正常給薪，即使他們的工時縮減，且每位在金融中心積極工作、符合資格的員工將在每回薪水計算期間獲得 200 美元的特別補助金。」

知情人士透露，執行長 Brian Moynihan 已經核准此加薪方案，且武漢肺炎流行期間均適用。

美銀是美國資產第二大銀行，其競爭對手摩根大通 (JPM-US) 先前也為部分因工作性質無法居家辦公的員工加薪。美銀鼓勵大多數員工遠程工作，只剩下櫃檯出納員和呼叫中心人員需要到現場上班。
知情人士透露，美銀計畫縮短旗下 4300 家分行營業時間，改為早上 10 點到下午 4 點。原本多數分行營業時間為上午 9 點到下午 5 點或 6 點。

美銀還表示，呼叫中心和其他必須到現場上班的支援人員每週上班 40 個小時後將獲得雙倍的加班費。

美銀去年曾提過，將最低工資提高到每小時 20 美元，並凍結較低薪員工的醫療保健費用。

週五美股依舊重挫，美國銀行下跌 1.53 美元或 7.22%，收 19.67 美元。

達美航空 (DAL-US) CEO Ed Bastian 週五 (20 日) 警告，由於武漢肺炎 (COVID-19) 影響，達美航空第 2 季營收估計將比去年同期下降 80% 或 100 億美元，這是美國航空業在急切等待政府援助之際的最新動態。

美國航空業高層近期已廣泛表示，由於肺炎疫情的擴散，搭機需求已經崩潰，迫使各大航空公司鼓勵員工休無薪假，航空業不得不寄望白宮政府的救助計劃，以減輕疫情對其業務影響的打擊。

另外，美國航空業也正爭先恐後地儲備現金，以在需求更形惡化之前做好準備。達美航空週五表示，本週獲得 26 億美元的定期貸款，並已提取其中 23 億美元。該航空公司還從 2018 年的循環貸款中借支了約 30 億美元。

Bastian 在致達美員工的公開信中指出，「儘管我們採取了所有自助措施，但目前每天仍須消耗大約 5000 萬美元的現金。」
美國航空業者正在尋求 580 億美元的政府援助，而各公司主管們對於能多快獲得這筆資金則一籌莫展。

達美航空和其他航空公司已經凍結了招聘，削減了數千架航班，並計劃閒置數百架飛機以降低成本。達美航空 CEO 表示，公司約 91000 名員工中約有 13000 名自願休假，但仍需要更多的志願者。

他說：「很明顯，考慮到病毒對整個經濟造成的潛在破壞，就算遏制了病毒，需求恢復也將需要更長的時間。」

聯合航空 (UAL-US) 週五警告，如果國會不能足夠迅速地採取行動，它可能必須解僱數千名員工。截至 2019 年底，這家位於芝加哥的航空公司擁有約 96000 名員工。

聯航 CEO Oscar Munoz 表示，如果國會無法在「3 月底之前提供足夠的政府支持，我們公司將開始採取必要步驟來降低工資支出，以配合之前宣布的 4 月削減 60% 航班計畫。」

聯航總裁 Scott Kirby 下月將接任 CEO，幾個相關工會已通告員工會員，「5 月的班表可能會更進一步削減。」

即使直到現在仍在努力應對 2008 年金融危機遺留下來的問題，由於武漢肺炎 (COVID-19) 讓所有重要經濟體陷入停頓，歐洲銀行業正承受著巨大的壓力。

自 2008 年以來，歐元區的銀行經歷了大規模的轉型，增加了資本部位並遵守了更嚴格的規定。儘管如此，它們仍在努力恢復金融危機前的市場水平。從 2008 年 3 月到今年年初，歐洲銀行業指數仍下跌超過 50%。而全球市場因病毒推動的大跌，更讓該指數現在比 2008 年 3 月下降 70%。

研究公司 DuckerFrontier 歐洲高級分析師 Athanasia Kokkinogeni 表示：「歐洲銀行在金融和債務危機中仍然脆弱且易受創，而新冠病毒危機給金融業帶來新的打擊，加劇了投資人的不確定性。」

金融危機主要遺留下來問題之一是不良貸款的水平，包括借款人違約的貸款。歐洲銀行業管理局 (EBA) 的最新數據顯示，截至 2019 年 6 月，不良貸款的加權平均比率為 3%，而 2015 年時為 6%。
但是，鑑於許多中小型企業被迫關閉並難以償還債務，因此新冠病毒的爆發預計將加劇銀行資產負債表中的不良貸款水平。

荷蘭合作銀行 (Rabobank) 經濟學家 Maartje Wijffelaars 指出：「與 2008 年相比，如果考慮資本比率，銀行業似乎更有能力應對衝擊。」

她說：「不過，在大多數歐元區成員國中，儘管已自峰值大幅下降，不良貸款比率仍高於 2008 年。」

陷入困境的德意志銀行週五 (20 日) 表示，肺炎疫情的爆發可能會損害今年的財務目標。

德意志銀行在一份報告中表示：「我們可能會受到本地、地區或全球經濟狀況持續低迷的嚴重不利影響。」該行還表示，目前尚難以預測其影響的全部範圍。

瑞士信貸 (Credit Suisse) 本週也表示，「大流行對我們未來財務業績的影響仍然難以評估，」但是隨著病毒進一步傳播，它正在監控其「信貸曝險」。

銀行面臨的另一個問題是低利率。自 2011 年主權債務危機爆發以來，歐洲中央銀行 (ECB) 一直將利率維持在創紀錄的低水平。歐洲銀行業在許多不同場合都同聲抱怨，這一直在削弱其獲利。

除長期存在的問題外，該病毒也帶來新的挑戰。

義大利、西班牙、法國和比利時是目前歐洲全面封鎖的國家，這意味著商業活動急劇下降：人們不出門、學校關閉、自營業者的收入可能會減少。航空公司已經停止了大部分航班，從酒店到博物館的整個旅遊業都處於停滯狀態。

TS Lombard 研究公司經濟學家 Davide Oneglia 表示：「由於歐洲大部分地區處於封鎖狀態，歐元區的商業活動和需求下降可能至少與全球金融危機期間的情況一樣嚴重。」

他說，「我們認為，歐元區信貸危機的風險仍然很高。」儘管 ECB 最近採取了刺激措施，「但這無法讓銀行擺脫困境。」

ECB 今年將購買總計 7500 億歐元（8020 億美元）的公共和私人債券，以減少該病毒的經濟影響。歐元區各國政府也擴大了對家庭和企業的支持。

然而，在沒有明確目標的情況下，ECB 和各國政府可能都不得不提供更多流動性來應對疫情。

MGM @8 2200張 @6 3900張 @5 2000張
下星期五佢高危
Put / call ratio 6.8

有無人點解WYNN個價咁硬 LVS和MGM都會預期free fall

全球股票和大宗商品的暴跌，南韓規模達 840 億美元的「結構型商品」(structured products) 市場正遭受崩盤的壓力，券商不但承受虧損，必須拋售資產應付保證金追繳的壓力，並加劇了南韓公司債到離岸衍生品的波動。

結構型商品主要是指結合債券 (固定收益型商品) 及選擇權等 (衍生性金融商品) 的投資工具，藉由債券可達到期滿保障本金的目的，而透過投資衍生性金融商品則可達到資產增值的目的，這些商品由經由包裝，在債券、股票和原油行情好的時候，主要出售給個人投資者。

但是，隨著全球金融市場近期暴跌，南韓 Kospi 200 指數較一月高點暴跌 30%，韓元兌美元周四跌到 2009 年以來新低，許多結構性商品連動的資產價格跌破「觸及生效選擇權」(knock-in option) 的「門檻價」(barrier)。

南韓資本市場研究所研究員 Lee Hyo Seob 說，部分券商的離岸衍生性商品部位被迫追繳保證金，爭相出售包括南韓公司債在內的資產以因應到期的衍生性商品。
Lee Hyo Seob 表示，過去兩週，南韓券商購買美元的資金至少暴增至 80 億美元，至於能否彌補以美元計價的對沖損失，則將取決於全球市場拋售的深度和持續時間。

為紓解全球美元融資市場的壓力，進而減緩海內外家庭及企業的信貸緊縮問題，聯準會 (Fed) 已擴大美元流動性交換額度，週四 (19 日) 與九大央行建立交換機制，南韓央行是其中一家，此舉推升韓元週五 (20 日) 反彈 2.2%。

南韓結構性商品的前五大發行券商分別是大宇未來資產 (Mirae Asset Daewoo)、三星證券、Korea Investment & Securities、KB 證券和 Shinhan Investment，在投資人對券商的結構性商品曝險部位的擔憂升高下，其中三星證券本月股價下跌 30%，跌幅超過南韓 Kospi 指數的跌幅，並在周五觸及 15 年來的最低點。

加洲失業救濟申請2000 / month ---> 80000 / month

幾時出非農

出Knock in note 咁on 9 嘅

WEEKEND雖然個POOL唔太,但唔多唔少反映恐慌情緒，上星期日IG跌800點隨即星期一收市跌左3000點

-600

想問下做premarket同aftermarket trading有咩app推介

唔明點解我國咁強大都無weekend 係咪岐視中國人

要勸既我唸都勸哂，仲係有正股既巴打我唸講幾多次都係當我吹水。
而玩OPTION既巴打們祝你地好運，我自問冇膽量承受高風險，我自己點都會繼續等，我寧願用10年時間將我既資產安全地升值10倍甚至係20倍。

AIG? 00後未生齊毛？

希望開市有TQQQ逃生門 下次眼訓會set止蝕

星期一開市好大機會跌1500-2000點

對上一次聽歐洲三傻呢個名都已經係2011年

我都廢時出聲 睇穿晒 出家人斷紅塵

校長我想問如果我係ib 買紐股，用左margin買紐股，之後係負左紐股，咁就會計紐息啦，咁我可唔可以用其他貨幣條數去蓋左個紐息，令到我用日元欠債唔洗食貴息

家下有500了

7%叫正常 13%先叫暴跌

7%=妹市
13%=跌市
20%=暴跌

宇宙大暴跌

點算呀。

又drop 三千點會好誘惑

其實呢到有無人
一早cash out然後等低位再入返而唔玩put唔做淡？
見個個都走去put

無錯,金融業真係唔好睇龍頭,投行,保險反而最信唔過
D sales自己賣緊咩自己都未必知
反而Google drive, Msft cloud,office, Amzon cloud,store呢D係真正有利潤同真正有市場需求,買科技股重安全過金融股
而家社會仲發展到返唔到工都要homeoffice,用zoom,用通訊軟件
未來世界都係向科技發展

2個月前跌1% = 股災
依家少過5% / DJIA 少過500點跌幅 = 妹市

做乜淨係得d利淡消息

今次仲唔發

依條片果時CCL 係40蚊

DB同我收肥

印象中係可以
但要手動換一換錢

looll真心多謝你 救咗唔少巴打

冇期貨冇期權，最重要冇沽空（但可以借孖展），10%跌停
連玩熔斷都柒過人要即刻取消

救世looll巴係高位29000 叫人平倉 唔好玩option 的

慢慢跌 跌到15000都唔奇
我只係好奇真係原來可以冇分彈

呢度大把人都cash out晒
我放埋銀行做定存3個月

今次燒返歐債危機同美國危機

邊個夠膽博

無人叫你有10蚊, 就10蚊買晒同一隻

唔識分開買10隻

如果你買10隻都 AIG 下場, 咁你都認命啦

唔玩option冇資格做賭仔
當然唔做都冇乜所謂
做fixed deposit已經跑贏80%賭仔

drop to zero

雖然我遲咗走正股 但都叫蝕少咗

見好多人cash out完再轉沽
令自己都有啲心動想轉沽

呢條友其實冇料到 但好多人睇

冇錯，如果我當日唔斬倉而家蝕多30%

我去左aeon 買隻 bear回來，星期一定紅，大家準備印錢

不要心動，保本吧。 iv太高

有，燈力十足

Winnie the flu

琴日真係估唔到 可以連彈都唔彈
早知開市就溝算 用少左

haha 你去隔離TQQQ SQQQ 保証大把同路人同你玩
呢度最多都係小注CALL 下PUT 下

頭肩底形成
星期一會升幾多

IV升高咗，冇可能用小錢賺大錢，得返大錢賺小錢

慢慢入多d

尋日有好少少機會

唔好呀。我未買夠puts呀

咪跌得咁急搞到啲short put要接貨

叫人320蚊買波音條片好多人留言BIN C

想問下有冇道指反向ETF

$20 考慮下

繼續停課

呢兩三日好清靜
個post都係

繼續過美國時間

真好，有冇人工收？

zara咁勁佢地都全裁員， 呢個疫情已經無彎轉

爽呀
專心put
復課日應該夠錢退休

呢版巴打笑到最好。

上星期上上星期，係到bin我地c個d 唔見哂。

希望佢地無margin

有

Diu
a巴

筍工

唔好紅住得唔得
未入put

星期一裂口落17000

最on9 係佢介紹自己上年淨40%既股票 全撚部都係跟大市行既股票，根本牛市流口水既入市買s &p成份股都唔會輸。 到1月條傻鳩重係到話會係低價買入更多股票 因爲相信公司既價值，遲早都會升返，所以用低平均價入實冇死。

但問題係如果你輸左50%既本，你就贏番100%先回到本 更何況如果你市場唔止跌50% 係跌70% 80%呢？ 事實上呢個情況唔係未試過。
你溝貨既成本只會越嚟越重 呢條撚屌害死唔小股票新手。

校長繼續買美股

信佢都抵輸

開心的週末

繼續同大家一齊發財

消費主資，無諗過泡沫的經濟。

爆破吧

發財呢邊

高度懷疑呀婆都識玩個批都消失哂

每個月淨袋100k

a巴真可愛

發達 五月後月供股票真係肥到

校長仲要狙擊ma
ma就嚟比佢搞到無命

a巴你好過癮

我個frd信佢重share比我睇 我自己係s & p 10周平均線穿40周平均線平倉冬眠，重比個frd笑

23k去6m cls

技術分析

垃圾CS成個幾星期都未批我option
錯失好多買put機會

價值投資，增加你被動收人

Ccl係全球最大既郵輪商
派息吸引，資產有幾十億鎂

依家仲要pb0.25 16厘息

發喇
今個月back pay 都爽爽

笑咗 派息不變

下星期一入唔切啦應該

reddit 個邊真係好多鬼才今次機會返左數千倍身家

有排賺喇

狙到佢變返100

巴打信念堅定d mon實仲有水位put的股 仲有機會既

個邊好癲

仲會有反彈市

留意左一排 發覺個邊係專攻option 幾乎無人講普通stock trade

背靠pfund
面向美國

有無師兄有免費既option historical data網
想拎d資料做一d correlation back testing

加紙唔驚跟住油價gg？

IB TWS 幫唔幫到你?

big short教落

有冇咩股，我本身自己睇就dis ko msft呢三隻，唔知星期一仲有冇機會
好後悔放咗dis隻put
震兩震個人唔得堅定，賺兩餐飯就走咗

奢侈品一定仆硬街

利申：買唔起

都叫左坐下來食花生

堅實睇淡支持者

不斷學習不斷反思

暫時AMD WMT 都有水位 估值仲係好高
建議好似a巴咁講買long term d (2~3 months)

我地唔似你，咁早put free money冇壓力

校長通常點決定perm唔perm一個老師
Pfund真係好和味

而家美匯插左一下
冇咁抵喇

put ko?
唔係一個好選擇喎
經濟差又唔太影響佢業績
本身又係高位跌左3成
再跌空間唔算大

會搵機會入返張6/7月put

但日日咁玩法真是等爆倉,最少吾好買call

其實有指引有通告講過
不過搏冇人知拖得就拖
通常高層出聲提議都接納
以免誤墜法網
同埋未perm都可以有pfund架
唔好比人呃

KO張put上星期放咗執返正股輸嘅，回返本。

How
成日聽人講係perm咗先有pfund

星期五晚最後跌咁多，點解TVIX都仲咁低水，利申830坐緊5股

我仲以為你想星期一追put
估唔到ko上星期跌左十幾%

The VIX is a computed index, but unlike indexes such as the Dow Jones Industrial Average or the S&P 500 it’s not computed based on stock prices. Instead it’s based on option prices. Specifically the prices of options on the S&P 500 index (ticker SPX).

由高位一直睇住佢墮落

呢個真，根本唔需要急
如果咁講，起碼等0case, 大企業爆左咁上下先
再慢慢根據注碼同心水list入貨

各位巴打可以做既
Keep住做情報收集、睇下外圍最新發展、消息
盡量草大量cash, 搵錢草子彈，減消費
擬備好一個對未來新經濟有作為既公入股list

雖然好多熊軍巴打長put fatfat
我地唔需要估底
但需要諗定行動
時機到就衝架啦冇時間仲慢慢plan

希望呢個post巴打們贏多多, 呢次之後可以過自己想要既生活，真心舊時代廢老唔敢再恥笑你地

如果你睇跌就入Sdow, Sqqq, 或者直接put TQQQ果d啦

正評比小熊維尼

老師有兩類funding/ regular
(即係是否在學校編制)
funding一定contract (合約制，非編制)
regular 分兩種 contract(合約制，編制內)/ perm(無需續約，編制內)
後面兩種都受教育局公積金保障
但好多學校會扮死，將編制凍結換錢
變成請funding 老師
學校就多左錢去整色整水
簡單就係將自己既快樂建築係人地痛苦
幾咁仆街
不過好多散仔老師唔熟例
唔知自己權益
而perm係有文件講明時限
冇人敢問又冇人知，咁咪唔鬼理

未好轉前一直put

put 到中段就買平call

又學到嘢
我見啲學校請fresh grad都係funding位，interview時啲高層安慰啲fg話學校嚟緊會有退休潮，等幾年就可以入編制
續約直接問校長，大佬，幾時先有位入編制

巴打一齊努力
互相學習 呢個post氣氛真係好好
好幸運咁加入到呢個大家庭

同意

大家庭

呢到巴打笑到最後

最緊要淡定

萬三點all in

唔好信佢呀
佢會瓜分你應得既賠償
一定吊住你，等你衝出黎做奴隸

真心了解到好多股市情況
當初都係1月開始玩股
就經歷到咁大嘅跌市

最緊要團結，分享。

下個wallstreet bet 就係我地

咁要搵人貼下上落幾球嗰啲account balance

呢到有a 巴

問題係，你唔做會有好多fg餓狗搶
Fg牙力細到學期尾見校長係咪要扭屎忽花先有機會加快入編制

一提a巴就要adore下

真

呢個好似25x leverage 4分鐘入面冇晒

a巴個spce post好多野學真心

有排都未見中段

a巴少年出英雄

快d 13000點 想all in

所以put住先
印鈔

個邊shares = retard

Yes做左好耐 retard

無得沽空
點玩

居家QE

好期待星期一跌穿18000

可以
用forex Sell jpy buy usd

下星期tvix又黎料

到13000 點 班撈底獸仲有無錢撈？

高度懷疑落到18000 有幾多人無哂cash ， 用孖展溝貨。

到13000 可能就係佢地被斬倉之時

點樣roll去6月？

清倉價

674441係6m咩

賣左佢再買lo

無晒平put 喇

宜家put都難
等到12000 反底好過啦

我都係1月開始
本極細 得少少投資認識 諗住月供
點知遇正大跌巿 好在聽looll巴cash out哂
而家聽巴打們講研究吓啲火鳳凰股
仲正過兩三年前就開始玩

會短彈
但要捕捉到果下

要好似星期五咁縮IV先得，機會好少。。。

一齊加入呢個大家庭

新手留名

高位放左張zm call
轉過頭入返張zm put
唔知食唔食到一轉

最衰都係ZM
我遲早put 鳩佢
搞到我比校監校董日問夜問

希望星期一旅遊股跌

總會有既

put住佢先啦
禮拜一睇下咩環境

屌撚死隻tcom 垃圾中資

消息：意大利高速公路公司（Autostrade）與工會同意臨時裁員1500人

多國奧委會申請奧運延期舉辦，日本奧組委：未到決定階段；

3月20日，挪威奧委會、斯洛文尼亞奧委會等奧運組織都向國際奧委會主席巴赫遞交了推遲東京奧運會的請願書。此前，西班牙奧委會主席阿萊航德羅·布蘭科也支持東京奧運會延期，否則如今的情況對該國運動員備戰極為不利。對此，東京奧運會副主席遠藤利明回應稱，東京奧組委認為現在並非決定取消或延期的階段，如期舉辦的方針並無變化

加入狙擊名單

煩到嘔
搞到又要出通告
又要出指引

趁weekend睇多啲video增長下心理質素同知識

日本仔好驚

見撚到都驚

根本all in put咁制

你地有人敢咩

支持校長
put佢老母

搞唔成真係玩完

EWJ puts are printing

除左IB, 邊間可以買美股優先股

睇吓佢口硬到幾時
根本冇人覺得會搞到

大家得閒上wsb learn看下d人點玩option,等bottom買leaps call等bounce,玩得好的可以退休,總之慢慢玩啦

哩排仲強強地
等佢變弱先

我都係睇淡奧運
所以跟左a巴

我都share下

資格賽都搞唔到
等睇最尾得返日本隊既奧運

Zm 唔容易，係一個靚女

PUT其他唔係更加好?

見EWJ 跌幅都尚算硬正.....比起其他D 旅遊 酒店 銀行股既話

新手想學買option
上網睇左好多
諗住破處買put ccl $10 27/3
個人覺得都幾安全
有冇大佬教下路

旅遊 酒店 銀行股 iv 高到爆,但我現在都有dis等他爆

呢啲俾人沽殘既仲買黎做乜 iv高 近價又貴 putput下突然話要清盤就搞笑啦

因為想買啲近期同安全啲既
有冇咩推介？

300多%iv, 張put要1元,which means ccl要 在27/3之前drop到9元below or 你更高price sell張put先有profit

玩spy啦,估snp 500 drop到什麼價便得

狂賭一鋪，連自己條命都賭

不如試下paper trade練下先
等見底再玩LC啦

有冇邊間有paper trade玩
推薦下Tks

a 巴睇spy 幾多 想入幾張put

暫時買左80張 jun 100, 坐等100%profit先會想閃,慢慢來

搞唔到日本會點，爆肺炎經濟已經差之後奧運仲要搞到

星期五88蚊先追dis put
好驚佢見底反彈

新加坡仔既方法係ok stupid但係有用for新手

入市方式﹕1. 下降40%時買入50%，下降50%再買入一半，即係慢慢接刀
買股種類﹕跟倉買，買d自己信既野，買指數股
出市方式﹕升至近期高位走一半，如股價跌穿200ma再走餘下一半

等睇美股去到16000 點

a巴有冇興趣出返本書，書名叫
「我在熊市中賺到的第一個一百萬」
同場收錄：「連登仔給巴菲特的一封信」
一定好好賣

黑期回緊

星期一會有得跌嘅，我食唔到嘅價，希望你食到

大家講就講未跌夠 不如大家講下心目中咩價位
我覺得萬7就差唔多 除非有連環大爆破

想買大細可試put tif
搏LVMH backout

廢老接晒連登仔d aal沽空

小回大跌

你講既野都幾有可能發生
但我覺得市場之前過份OVERACT
黎緊應該唔會再熔 會變成穩定陰跌多
我自己睇萬4-5先係底 覺得應該要浮浮沉沉2-3個月先會到
不過如果油價突然傾掂數又唔同講法

我星期4 92$買既PUT應該仲貴過你88$買既1倍

高iv真係好難搵位買

原來mar 係insider 買股推高返股價難怪企咁硬

原來係3月2日既事 冇野啦

一定買

通常次次星期六日GEL起唒 星期一就....

有個問題想問下大家關於long put option嘅嘢
假設我買咗1張Long put dis，strike price 70
去到到期日dis現時股價 係65美金
咁如果我想execute張contract嘅時候，我個戶口係需要有6500美金去買100shares，然後以70美金per share嘅價錢賣返比人
我有冇理解錯到？
利申：option新手

唔使, 佢會俾返差價你

即係我唔使需要有足夠嘅現金係戶口都可以做到呢個option?

可以唔execute,不過會比大戶食價70strike expiry可能得400蚊左右

$88 put 要$9？

但係如果假設係我想execute嘅話
咁我嗰個理解有冇錯？

純cash settlement 唔會有physical delivery?

本書應該係
1. 我借給巴菲特的一千萬

唔係好明你問乜
你意思係你想exercise, 但係冇buying power?

咁既話其實睇你broker,同睇你係cash/margin acc

如果你係cash account, 你間broker應該唔會比你exercise. 可能會close with market order at close
margin account就簡單好多,自動幫你孖

詳情問你間broker好啲

可能佢地未見過citibank 股價點插法

21.72

未去過27都有人掃?

21.72 sor 打錯

熊軍必勝

點會冇，我都係跟住佢講d 股黎put 先發達架炸

個FLOW即係SHORT SIDE以市價($65)買貨, 同時畀差價($5)去LONG SIDE ?

小楠簡直係美股燈神 買佢對家致勝
其實唔係撞岩大跌市 佢睇個d都唔會點死
不過呢個突發事件佢仲叫人接刀

美股 挑戰極限(附真倉 每日輸贏)

真心膠

Swatch group香港已經執左五間，sale全部失業

買乜？

地租太貴
基本上生意額跌3成都收皮
zara呢d gp ratio 極低, 只係靠不斷出新款去吸引你狂買

其實佢真係睇長遠嘅 有咩問題

JD ATVI put唔put得過

你睇佢最新條片, 話相信CCL會東山再起,
但完全無質素數據/理由去支持
仲叫人呢個時間要貪婪

唔知你講乜。。。唔好諗到咁複雜。。。。
有錢你就買貨exercise
冇錢你就借錢買貨exercise
再唔係就直接掛單賣contract

市場上95%既open contract都係直接掛單平倉，根本諗呢D黎冇意思

你睇佢最新條片, 話相信CCL會東山再起,
但完全無實質數據/理由去支持
仲叫人呢個時間要貪婪

其實大公司宜家門市實cut
租同人工咁燒
真心佢地都想cut好耐

說真在香港出書教人玩option好大機會被人說教壞人去玩high risk instruments

95%的香港人好多都是炒股票,最多都是玩margin,牛熊

好多人都認為期權是好high risk,被牛熊商的"投資教育"教壞曬

黃浩撲水 名下比華利山別墅加按4,250萬

係會呀 但唔執先啦 唔執我都會買HAHA
40蚊入 跌到10蚊
接左飛刀咩認錯law
認錯好難咩
投資世界入面最忌唔認錯

其實低調最好~~

High risk (for the issuers since their profit is damaged) instruments

實有人上當

我教你去wsb不用錢,好過上堂,仲好玩,保證high爆

佢收40000usd去教人? 傻撚左

好多DD post
都唔知有幾真

本來都好好地 但見到佢話收徒我真係笑出黎
而家咩年代 收徒弟
同埋收得徒弟點會收錢
如果咁本事搵到咁多
真係唔會點收錢
係講緣份
點會咁求奇講錢就收

我期權都係睇書學返黎㗎咋嘛

香港冇人玩權因為輪同牛熊橫行，
然後個莊開價又西

呢排賺夠喇，想其他人都有得賺

歡迎來到小楠既投資水人空間 作為一個長線投資者是不應該理會短期波幅。 yea 只要升返五倍就回本

佢個倉條數怪怪的
當日+40k/30%但資產得100k
咁即係前一日得60k...60k*1.3=78k
定係我唔識計數

等我貼返幾張收下徒弟先

算啦香港人全都好像被d大公司洗左腦咁

好像08股災個時d人出來個個供hsbc股好像在做一件偉大的事同間公司好像好親密咁

其實咪是5年換個ceo,人地ceo想搵夠人工便閃走話知你死,留返間準備爆多次的hsbc給你地d股東

準備供多次股啦香港人,沒思考能力的香港人吾值得有錢搵

hedging都有好多種方法

我而家用緊支牛margin account嚟嘅
我個問題係，如果long call需要exercise嘅話，我戶口需要有足夠嘅cash去用strike price嘅價錢買100 shares
如果唔夠錢嘅話係進行唔到交易
咁調返轉long put 要exercise 嘅時候
我個戶口需要有足夠嘅cash以現時嘅股價去買100 shares，然後再用strike price 嘅價錢賣返比short Side
因為未試過玩option，所以唔係太清楚點樣交易

40/（106-40=66）=34%

支牛玩option唔係要過3000美金就得?

有真有假
我最記得半年前左右有條友講到似層層
就信佢入左張荷蘭股既CALL
之後一個禮拜就賺左300歐都唔知係唔係insider黎

HSBC 根本唔撚值 係咁不停賣資產 早年賣平保之後比平保回購返轉頭。 市盈率又唔係好。 成班on9話咩收息唔怕，同d大媽話有政府唔怕一樣咁撚on9.

之前試過一次，margin account，會幫我exercise，變咗short倉

好像我咁貼埋 performance 先有資格出來教人,但一定有人以為搵到大師之後自己on 9 9咁給錢他

奇就奇在會放出來一齊賺

原來同我計開既方法唔同

我之前仲on9 9咁訂imoney看,其實上wsb仲好,free,有錢搵 仲好玩

綜合性銀行係低息環境無咩前途
仲要5仔估值差不多係全球同行最貴

wsb是大家想玩爆個market,之前Bloomberg都有report過啦

大家都差唔多

呢樣真，香港身邊人十個十聽到玩option第一個反應都係：哇，咁高風險都玩
但我又覺得工具本質無所謂好高風險it’s gamble，睇你tolerate有幾大咪投資返相應既本金
好似買股都會蝕架，但d人又肯大大筆入股最後幾%止蝕離場
可能最後大家既loss差唔多 但偏偏就覺得股票有得揀坐唔坐有險可守
根本唔係工具問題，多鑽研實戰先係正道

同樣問題+1
我之前有張long put就到價 30號到期
牛牛send message同我講26號之前將價內期權平倉
如果唔係30號就會將我強制平倉
因為我個account係唔夠錢買100股返黎再放出去

但係我唔明 點解一定要26號之前平倉 張期權30號到期wo
咁如果我26號唔平 咁27-29號會lock死張期權唔比我放?

不過某D用語仲未知點解
都係估估下
sub左好耐都係間唔中上下睇下D人賺錢/輸大錢

而家果個sub人多左，bloomberg日日報，肯定多左好多大行狗去昆人
以前少人啲果時真係大家一齊討論邊間邊間可能爆earning

現在0005 pe 20.12

大哥人地buffet買的都是pe 10左右的公司,你買間 pe 20跟沒future的公司根本想玩多次供股

買花旗好過

d人寧願玩會被人收回的牛熊,都吾去learn下點玩d 更fair同open的期權,你想點教?

算啦,自己搵夠錢仲好.

講真呢隻野唔係香港人咁迷戀收息股神話既話 一早比人減佢既恆指百分比 由100跌到而家40 呃完一代又一代既香港人

而個是真的,現在的都是看下便算

好多人齋睇收益率，但無人話唔可以減派息
正如friday煤氣都縮左紅股啦
0005 根本收益又下降 業務規模又縮到得返香港
仲想返返去歷史高位真係幻想下算啦 早幾年已經完全放棄mon佢

A巴
呢加EWJ 遠期put唔+put得過
諗住put到6 or 9月
等佢宣佈取消奧運

以前啲人玩埋唔知咩I kill you later，
同雷曼買CDO
跟本就係sell咩買咩，搵幾個報紙佬吹下水就有人跟

其實我認為5仔是一個old 香港的symbol,只要香港人都仲認為hsbc是最應持有的股票,even it is a bad business

大家都仲放感情去買一間for profit的公司,我一直吾信香港人是有自我思考的

其實香港人一直都沒awaken過的

put long 沒問題, 4月的吾知會點,但5月根本global economy collapse,你看yen便知

推遲一年反而好過夾硬上啦

起碼出年都叫做賺一年大錢, 好過夾硬搞無錢賺

有無人知ib有無話個account要有幾多minimum balance先可以買賣option?

如果你有learn 下d instruments, 你買leaps call個function便會好像accumulator咁啦,仲要是limited risk

完全唔似囉
Accumulator係sp,低過行使價要加倍買

Leaps call唔係即係遠期call，有咩function 玩？

香港ib acc有優勢的，你呃佢話自己有10年trading experience就會乜都批比你

看錯左,是leaps puts,但accumulator 基本上lock左你一定要買股真是好on9...,最少你sell put options如果出錯可以立即買返puts

好想同a巴瘋狂研究option

你都可以係場外買put㗎
好似我正股spy輸咗走去put qqq對沖一樣，係啲人蠢唔做

而家d所謂高息債未又係 I kill you later既變種

原來ig美期又返去－100

明明仲減緊366

騙徒手法層出不窮

想問下美股係咪無牛熊買嫁?

有future有option邊個同你玩牛熊

支牛好似要3000？

可能星期一pump上去,星期二先drop? 我開始都吾理short term,玩mid-long仲好

I like this

港豬：冇事了，股災已完可以入5號仔了

mid係指一季？

真是好像得香港咁on9有牛熊玩,仲可以被人收回,人地options最多只是到0.01價,吾會收你的

等到5-7月,現在recession是confirm左的啦,坐等drop

歐式唔係有類似機制咩

CBBC係EU傳入，佢哋好似仲有

但好似要買100股先得BO,重要隻野70蚊

驚佢pump到唔上唔落

PTT轉貼

小弟在東南亞紡織業, 目前慘業時間軸如下

1. 1月底前肺炎疫情殺的措手不及(沒人多準備料)
2. 2月大家轉單到東南亞解決產線慌(歐美馬照跑,舞照跳)
3. 2月底發現面輔料斷貨,緊急到處調料解決原料問題, 順便也解決工人可能失業問題
=>因為沒料生產

4. 3月中姑且解決來料問題, BUT!!!!!!! 這禮拜開始"歐美品牌訂單全砍光"
5. 4.5月目前狀況不明朗, 所有實體店全關閉

無記錯都要有2k

eu 是叫turbo warrant,咁Europe同香港都一起on9,有options吾玩,玩會被人call走的,都吾知想點

唔識玩期權
留cash 等入市

之前說過supply chain問題啦,beer virus玩到現在europe/us factories close,根本supply chain collapse

我現在最怕便昆買short term options被他玩到 iv crush,

你買long term最少可以坐下等下次的big sell off

我都轉到主要長線6 7到期
得少少平貨係27號到期

講起supply chain問題
集思廣益 大家呢段時間
最想做嘅野/最想用嘅嘢/最想有嘅服務/最想買嘅嘢
但因為武肺而做唔到嘅係咩
相反 又有無啲咩係 因為呢啲時勢而唔想做
eg 奢侈品
supply chain爆+經濟差->少人買奢侈品->earnings跌->股價跌
同時 呢啲股摸到底又可以反彈好快 因為經濟好返
啲人又開始瘋狂買

想問下leaps嘅本質同長期嘅期權有咩分別
定純粹因為佢遠期所以時間值縮得少
可以唔太理中間啲大上大落

呢啲先造福世人好過果啲圍威喂驚人搶左條財路咁 明明賺蝕都互不影響

經濟唔會好番
資金鏈斷會令大型金融機構（德銀大熱）收檔，引發全球經濟危機，唔係一句無肺炎就會無事的

大家開始沒工開之後在用savings去生存,virus over左之後沒錢點爆買
,看下r/supplychain d news仲好,好多人在cut staff/orders

Global retailers cancelling orders threatens Bangladesh garment industry - The Loadstar also reports that a wave of clothing cancellations are hitting Bangladesh's garment industry. The value of order cancellations up to yesterday reached $124m – but the industry expects more to follow. The top buyers so far forced to cancel or withhold orders include C&A, Zara, Pull and Bear, Baby Shop, Blackberrys, Inditex and Primark. There are calls for the government to intervene to help support the industry.

- Online freight marketplace software provider Freightos forced to make redundancies as coronavirus hits - Freightos was forced to make some 50 staff redundant, about 20% of its workforce, reports JOC (link, subscription required*)*. Head of marketing Eytan Buchman said on LinkedIn: “Freightos is very much live and kicking, though (we’re seeing close to record search and new buyer volumes). We just know that, going forward, this will likely be tough and we’re trying to be responsible and as up front as possible for long-term success. Difficult times for everyone ahead, I fear.

現在全球都在玩unlimited margin call+ liquidity squeeze,大家只想要美元吾要其他

口罩
醫用品
但係就算earning幾好，大行都冇閒錢同你炒起佢
件事已演變到credit bubble，啲bank互相狗咬狗緊

全副身家轉左美金
得兩個月人工係港紙

又或者咁講 香港有武肺之後
有好多行業/舖頭 因為武肺而受影響
咁歐美依家先爆第一波 啱啱先封城
香港係行先一步 將香港嘅現況 同你嘅感覺
直接搬去歐美 就可以搵到邊啲股係仲有好多位跌
我哋搵到之後 short又得put又得 隨你鍾意
等到底嗰陣入貨都得

Aytu點啲

港元都仲好,其他貨幣簡直在玩bugi jump

原來三叔過左黎炒股 無玩馬仔了

我覺得係信心問題
無疫苗無特效藥嘅話
每個國家一定繼續封閉
到時d資源一定唔夠分
結果都係要用戰爭解決

上年反送中開始冇心情玩馬仔了

港紙點都有可能脫勾既
直情係將條繩綁係頸度玩bugi jump都得

shipping人表示早兩個星期都唔知係唔係假象
要睇多兩個星期同d report先知黎緊會係點
暫且知道都仲有廠仲有貨走住先

或者轉個講法 啲人無工開 用saving生存
咁奢侈品就更加無生存空間
我哋依家就可以大大力put佢
個重點唔係佢之後反彈 可能誤導咗
重點係香港行先一步 你睇到同感受到會快過歐美
雖然啲股已經食曬屎 但仲有得繼續食
依家其實只係炒消息 未打擊到實體經濟
或者係實體經濟影響未真正上水
相反香港就大家都知咩環境

假象嘅意思係？

現在iran被 china flu玩到快死,石油價格咁low真是好可能會同美國玩場細戰爭pump油價

正常 個排連個市都唔得閒睇
依家都多數拎錢過黎呢個大賭場玩 多過去賭馬仔

問題係呢個經濟危機本來應該兩年前要爆
點知侵侵真係maga到兩年
到呢家先等到支那病毒呢隻黑天鵝
姐係致死嘅唔係傷風感冒，而係病人本身就有愛滋病

其實伊朗出產咁少 pump得幾多

現在只是2星期global shutdown都打殘 d airlines,oil同factorizes,到4月一定死更多business,你看wuhan由1月被人封到現在都仲在lock down

eu/us一定要玩最少2個月

支那先頭痕
內需全部民企都仆哂街
連個市好都要發債發到傻

最癲嘅係
呢兩年d 科技野發展得好快
好多人手工作都replace到
大企自自然然有哂原因cut人

射rocket 去saudis可以pump下的,但iran基本上都是在等收工

早兩個星期做到踢哂腳咁濟
家下係叫做正常工作量
黎緊睇下share下 d shipping news俾大家睇下
公司每個星期都會有一份newsletter睇
不過呢幾個星期離唔開業績差,船offhire同貨少左過舊年咁

exactly 所以想喺大家生活習慣入手
搵下邊啲business嚟緊嘅挑戰會係最大
撇除佢本身可能有嘅債務問題
咁可以short/put佢

「只有計劃經濟才能解決主糧配給」-劉仲敬

呢位手足係實體店做？定係office嗰啲

office

現在every stock except tech都在free fall la,搵間high pe的put便得啦

之前唔係話支那停工 hold住曬啲貨櫃同船咩？

有無人睇好Internet of things
今次肺炎證實全球生產鏈分工既弊端
肺炎過後開始撒回本土設廠
加速IoT發展

唔係product , provide service都死9成

我在等沙漠蝗蟲去中國玩,本來豬都死到沒,現在蝗蟲去埋中國糧食基本上收得工

A巴覺得put amd定wmt好

巴打方唔方便解釋下
leaps call同accumulator相似之處?

amd

decoupling
修正全球化體系 (WTO收皮, EU拆返開), 重設邊界, 國族主義再起

海關個邊唔開工
成堆reefer全部扔哂過去新加坡,馬來西亞同香港個d再等再返上支那
船冇影響

accumulator是同leaps puts差吾多,都是要用個價買返人地d股,puts 是options,accumulator是一定要你買返

tech stock最後都要跟跌吧 (按番大市跌幅?)

睇左一半a巴 post果個theta gang playlist 學左好多野 想問下a巴係咪不斷重覆 the wheel

認同睇法
全球化玩殘左
各國要救經濟一定玩翻工業
本土人優先

侵侵twitter 話搞掂新藥?

我都睇緊 好正

唔該巴打
巴打意思係咪指
accumulator一到strike price
就一定要接蟹貨
但玩leaps就算到strike price可以唔洗接貨
到期結先會輸左舊premium?
兩者其實做緊相同嘅策略
但唔洗好似accumulator
咁一大舊錢到價接貨?
玩左冇幾耐，可能未必問得咁準確

似幫佢cut走好多程序
但都唔會快得去邊

全球化（姐係美國人用黑奴生產棉花既現代version，即美國人用黃奴生產iphone既時代）已經完蛋大吉
呢個世界嘅主人，從來唔係華爾街嘅金融家、矽谷嘅有錢it毒撚
而係德州既red neck農民、Detroit 既失業工人、紐約既卡車司機，大字唔識，但細細個就渣農業飛機同拖拉機耕田，稍加訓練就可以渣戰機同坦克，呢班人精準地等同於羅馬既公民重裝步兵
黃奴制喺過去嘅30年全球化時代嚴重地違反咗世界主人嘅利益，注定唔可能持久落去

巴打有冇link
今晚有時間可以睇多少少野

本身呢幾樣野係遲早會做 只不過執行過程中會有陣痛 (冇平價貨用, 通脹)
但出現今次肺炎或者係一個好時機 趁住經濟低迷期去做執位
(類似70年代歐美出現滯脹 催生80年代新自由主義/全球一體化)

想買少少adm

其實我暫時無各位晚打睇得咁淡，有無人發現尋日得指數股跌得甘？非指數股好多升到傻左？
暫時未有確切證據，不過呢種跌法，有少少造市味道
當然我都同意2020年係股災年，三大因素+美國大選+奧運搞唔成
摧毀股市既因素太多

Trump又講野

DB快d 收檔 我就快d收割

其實一隻新藥由研發到新係用到人體到 要幾多時間／步驟? 冇熟呢方面既巴打講幾句?

環球攬炒

各國d債，尤其公司債真係

完了吧，別無意外

就咁睇佢呢啲方法講落好簡單，但落到場心理質素要好好先做到，同埋都要睇當時市場方向做適當調整

吾好在bear market玩wheel,會死人的,在bull market先好玩

如果想學好期權可以睇d咩呀？書？youtube？

上錢家有道，背熟期權4式，再背清楚期權同期貨有咩分別

A巴 點睇AMD & BYND？put 得過？

巴打係咪介紹係bear market 玩翻long term put 就ok

早幾日已經係咁
權重股比人洗倉咁洗落去
星期五尾市aapl五分鐘成十億成交就知道呢個跌市短底應該差唔多到
因為沽壓都會有成本，而個成本已經玩左成個月
個種壞消息傾巢而出既感覺越黎越似2018年個種跌到盡頭既感覺
btw 好多股而家彈返一成至兩成，我大膽地開左short put攞個平衡

A巴點睇bynd

有個mit med school做research嘅巴打
佢會得閒就上嚟架

我都吾是好清楚/會玩accumulator, 但是accumulator 差吾多=sell puts.你sell puts便是要在到strike price 時要接貨(buy put的人可以吾exercise他的right)

依家都係諗住玩翻d基本 call/put spread 但個市好難估

其實個d股係因為期結太多淡倉，個日買貨平倉導致大幅反彈。

個市中段都被人即沽，開大量淡倉。

仲要尋日係季結，一般會借商品季結平倉大幅反向而行（即個個月大跌，個日就應該大升）

如果收市都係無反向而行，即個市仲行同一大向（ 即下行）

基本野有了解了
想再深入啲

bear market 玩long term put la 吾好煩

bynd沒玩,

唔好玩short 會爆邊，我就係咁無哂d profit.....

put到5月中夠唔夠

好多巴打睇得太淡
支那方面啱啱好似宣布復課，講真我都唔信佢依2日既stat，但佢控制到疫情係事實
而且加上韓國2，3星期就成功控制
老老豆豆，就算班歐豬幾垃圾都好，個幾月點都控制到掛
講真德國，意大利相信好快出現受控signal

咁點解指數股又大跌？用同一個logic咁指數股咪大升？

夠

指數股今月跌幅好細咋，仲要個個星期跌好少，其他股跌幾成。

下星期 開17000 見我

你參考返上星期五 結算日，個個星期大股路得金，個日就夾得勁。

5-10 years

Btw，要clarify返，國族主義有好多種，害人嘅係ethinic-collective，但現代人類文明起源係civil-individualistic，後者係好野黎，唔好搞亂

會唔會未上到頂樓，個市就升返

全球大裁員，仲可怕過雷曼， 仲有留意開強國債務，就知幾恐怖。

大佬 知唔知上海一線成市， 一層樓供10k 租比人先租得4k

強國係唔想樓跌。

所有錢係樓房到變出黎咋。

公司債好多2017違約咗， 重災區係2020 年。

2010 大量10里息話 ，好似定期咁穩嘅垃圾債，賣比人。。。。。

又開記招？

一句講哂 Cash is king

Aapl 為例 成個市落左成萬點 佢都係企240左右既位 對比其他股黎講 都仲係高位 但明明點殺都殺唔落 但星期五尾市5mins 可以大成交直插 我個人都係覺得係似要造市 雖然跌市係可以無原因 如果真係到一線股要回調 咁aapl大概會係180-200在底 咁既話就可能會大落15000-16000邊
星期一應該就會係黎緊既大方向 上得番20000既 個認為就會係短期底 唔係就殺下18000搵支持 穿埋就真可能直落15000-16000 呢啲位

2010 年賣出個d係10年期 ，即今年到期。

全股嘅朋友，我真係祝你自求多福。。。。

宜家好多支那服務業死撚哂

我真係想知winnie the flu可以點救 唔通又print money加convert人地d bonds做shares黎救公司

Cash 巴

PUT 巴

只有計劃經濟救到

佢救都只救到國企
民企 中小企根本就救唔到
你見好多乜乜城果d租客不斷叫減租減租

收到 但都想過下手癮 玩下d大起大落

下星期一俾少少機會入put喇
一開波不如先升後回

早2-3日法國做既clinical study。用chloroquine （醫瘧疾）+ azithromycin（抗生素）。個study 有好多問題。1:open label （e.g. 病人知道自己receive 緊drug treatment，通常clinical trial 係做randomized studies 既）2: size 好細 好似得20 patients 個左右 （加20個control) 3: 有6個 patient drop out during the treatment (in 6 days)，大部份去左ICU/死左

2隻藥都係FDA approved 既，做drug repurposing 就得，都係要large scale clinical studies先得，US好似無recruit patients？

Btw chloroquine 平身都毒到hihi。。。

之前有巴打po 咗 中移動1月同2月 用戶量， 好似爭係湖x省都無咗幾百萬用戶。

去咗邊

無錢交網費，唔方便交？

佢地全電子付費，仲要手機網絡等如錢包。

自己諗下咩事。

如果仲天真嬌，因為自己有蟹貨，係要拎數據黎J, 點傾都無用。

幾多藍絲信政府，準備確產

我都唔明點解重唔爆
債琴債 房地產公司債
啲息十幾哩
借要錢起樓 又要做特價賣 但明明無咁多人需要樓 地太大
之後不停loop
之前睇條台灣分析分話恆大啲啦債好撚大

AMD 6月結 35put點睇
感覺上係數錢put

宜家打排外戰。

你知唔知真係好多藍絲信個virus係美軍帶去強國，我親耳聽過。

same view

牛熊咁白痴係美國唔會有人同你玩

LINK ?

咁睇 we7數據佢敢報用戶數目就真係真相啦
因為we7係連身份證
號碼都可以話一個人多過一個
但支那we7一個人唔比開多個we7

支那大部分人係注定要失業的
不過支那人唔算係人所以唔計，咪由佢哋喺農村同埋二三線城市人食人囉，有乜所謂

重點係國企，姐係共匪控制既石油軍工電力等產業，係咪維持到一線城市既戰時經濟體系
得既，係一線城市共匪仲可以維持到佢嘅統治幾年，但戰時經濟，如果唔能夠打敗敵人，奪取戰利品既話，崩潰只係時間問題

爆咗，d人上街，跟手被震壓。。。

咁仲點爆。

除非唔要命

升返咪行落幾層繼續買賣

認同 睇落去無力向上探 20000個位試企左幾次都企唔穩。

好多人咩都唔睇，唔知，就認為咩位跌幾多，無得跌 無得輸 price in

成日性幻想。。。。。。

呢獲 意大利都咁樣

強國十一月中開始 帶口罩都應該係人月尾嘅事？

同埋係爆發封城 一定死人數目誇到一個點先會。

就如貪官唔貪到一個點都唔會捉。

好多人仲末訓醒

其實大陸每年GDP好大部份係拎左去起樓
好少基建係幫經濟持續增長
每年升咁勁，兩個原因
造數，大家吹捧

個市chok上chok落，咪要喺ifc度行上行落

我覺得佢會用d完全唔符合常理既方法去救（禁沽我覺得已經痴撚線）
因為太多順民小粉紅 佢鍾意亂鳩咁黎點都得
到時上證上4000點都唔出奇

其實佢都有解釋,
就係話唔見左班人係用儲值卡, 無儲值到當無左
我無深究真定假, 但直接拎個下跌數=死亡數就好主觀

我會用海外數據去估返支那真實數值, 雖然無咩意思

之前Bloomberg講最快12-18 個月

淨睇佢冧橋林樓就知就快爆。。。。。

貪到一個極限。

唔係就唔會出送中呢招

遲早差錯腳

航空股會爆升
貪夠要走佬

想long put DIS 4月3 60蚊

校長晚安

痴線大陸基本唔用現金的 武漢算一二線城市。

連呀婆都要識用手機比錢。

點會交唔到費用。

侵侵又遲到

航空股大跌幾十%期結日前入正股， 期結日平應該有斬獲

晚安呀一碌鳩巴打

係可以質疑點解臨尾會落,
我自己搵個原因, 好似話IPHONE 限購,
供應鏈問題? (有待FC )
或者知道周末有野發生, 所以收市前沽一水? (鳩估)

但單用AAPL 去做市, 成本會唔會太高
整個恐慌專題報導會唔會仲易

今次散戶唔少走佬快過專業投資者

港股都有隻小米有同樣情況
call

其實一路都爆緊, 但爆完又無事, 爆到習慣左

想請教巴打們有無推介咩書教睇圖搵支撐點
浄係識睇啲簡單指標類
Thanks!!

AAPL 可能係多信徒撐想個市，始終信徒唔少都好有實力。

但到佢地無力再撈時，就會爆得勁。

之前返大陸d乞衣都用支那寶收錢
不過有聽過人解釋話有好多打手電話號碼
依加停左工所以d號碼都廢哂

小米唔係疫情， 會係勁股，但都好狗，佢總部係武漢， 克意由12月爆發炒上。

派貨

好多ETF, FUND, MPF 都AAPL 做倉底啦

唔係新藥黎，現有藥物

我都想學
上網學好散 東一啲西一啲

我都伏左call
好彩都係千零蚊
佢5G同IOT都好勁
雖然都似係抄功課

之前有衛星圖顯示二氧化炭量 同呢個數據配合，我信人唔見了多d

無錯
基本上we7 幾步就交到錢

佢勁在無恥，全抄，低成本。

無錯 但你要expact會有其他野 航空旅遊零售全部收皮 啲人比人炒 交唔到租違約又升 失業率實升到爆 如果keep多幾個月 大部分人唔係expact個病搞唔到 而係trigger 下一個recession

照呢個summary咁睇, 只係有少進展, 情況依然完全唔樂觀喎

有雷軍不停吸血, 唔會勁得去邊

最大成本既R and D cost 係零

有無可能落到150呢唔知

又點名WMT

雷軍當年隻金山係成名作

但宜家係財技佬。

美股股災返落黎。

根本唔需要睇港股了。

之前仲怕再升點投資呀。

一貫支那作風

why not both
aapl星期五尾市呢插係好多解讀

國家護行佢抄，無L敵。

無印良品都要輸

佢係無交到2月費用就等於 無左用戶?

唔明佢地點計

正常無交到錢都應該可以用到1,2個月喎 佢計你拖欠費用咁姐

但都仲可以用到 唔會你無交1個月就即刻deactivate account呀嘛

都希望aapl淨係因為壞消息出貨 唔係真係到啲一線股大跌 但美國呢次係股市既應對真好差 完全係將市場既panic 推到極致 而家唯一可以拎投資者有番信心 就係出黎放風話個疫情有放緩/試到有藥 唔係個市都係係到妹下妹下 餓又餓唔死 彈又彈唔起咁

用杜指黎討論見底根本無意思，係都講S&P
用杜指黎討論蘋果
我都認同未見底，S&P個大位穿左，仲有得跌，今年AAPL都夠新貨賣

係, 基金睇SP500

點會無錢交費用，錢在手機 唔食都要交網費

我沽700，都等左好耐
交易細，大戶一日唔派一日都無肉食

變無良印品

700 應該點都力托掛。

跌太多又連鎖效應。

利害了我的國

哩隻升得太高
長沽win

夠無恥就無敵
仆街過我
屈唔到美國
而家屈意大利

Chloroquine 比人屌到爛。次次有epidemic 都拎佢出黎試次次都𡠺

*次次都炒

係咪就黎冚球產
跌到咬手手

好多書都同你講睇圖係最低點同最高點拉兩條平行線/反彈最多既位於去睇隻野既支撐點 同電視講股佬日日鳩UP一樣
一超過個range 要升/跌個幅度會相對好大
一個股個支撐點好睇市場環境 佢既業務同業績去評估
淨係睇圖就會好似小楠咁 隻CCL

之前借五毛屈日本。

真係好撚勁

依家美國5000億美元救tax payers,
5000億救business
再延遲payroll到7月
有無人討論下影響

Wynn 而家put仲扺唔抵玩

新手感謝各位巴打教路

所以肺炎真係要加返地名
否則兩年後一街都係6號

簡單d 無新增或 新增各國變到隻位數就可入市了。

點都救唔到低層人士。-> rent (loan) payment default -> eviction/house foreclosure。銀行/landlord 硬食

要無增/個位數增加真係無咁樂觀
反而認為去到後面會變流行病
等到D人感染到盲目左 開發到藥物壓制之後 降低死亡率
就會慢慢回調

a 巴點睇zm ，好想put 佢但又驚出手太早

到無咩確診case時
但唔係好多巴打所講個影響仲未出黎咩
究竟財政部救市可以頂左幾多後續影響

你如果病左 醫生比錢你唔比藥你 你都係等死 如果要等足一年都係咁既經濟活動 死撚硬 仲要係全世界

一年應該最worse case
同埋可能性都唔太高
（如果日本，韓國都開始回落）
其實應該只係玩多一兩個月？
再加埋天氣漸熱有少幫助

同路 氣氛所係超差
生活必需品以外嘅product and service都死硬

呢加Long call佢抵唔抵玩

學A 巴拎定隻熊出黎旺場，不過無Winnie

天氣呢個factor都已經係比人confirm係鳩up

黑期變返-444

有疫苗啦 萬升

但係頭先係咪講到loan/mortgage遲交唔會有interest penalty

又唔可以話純9up嘅 好似偽科學咁
都會有啲理據 雖然佢哋呃師奶多
anyway support位就係股價落到一個位
啲人覺得抵買 開始入貨 所以通常去到某個range就會反彈
而 resistance 就係相反 升到一個位啲人要止賺
開始散貨 咁就會跌
所以睇圖就係最多twist嘅位
eg AMD 38-41
38就係support 41係resistance
股價淨係喺呢個range度郁
理論上穿咗就會有大啲嘅波動

D人都開始盲目呀, 落街都見番7/8成人.
見內地都冇晒聲氣, 就知真係受控, 最多變成流行病.

個數字增長始終都係冷感

共產黨plan得好遠，沙士都係大概十年之後先開始屈香港，就係因為個名無起源

其實係保住根基, 保住最基本生活

個人認同呢到係睇得幾淡
但睇就快見底一方其實忽視左一點就係股市炒預期
如果個市一路都預期唔到搞掂武肺, 經濟復甦, 個市好難轉好
當一切開始穩定, 所謂救市救經濟措施先會"見效"
見效既意思唔係真係搞掂, 而係做到個樂觀預期,
有樂觀預期就會有STORY 去炒上

拎個平衡點總結, 入貨仲係早, 但單頭LP, IV太高

其美國政府用舉國之力救經濟
係咪救得到唔少
到埋美國本身實體經濟底強
只要一復工應該好快急速返彈？

哩排越來越急

美帝唔係靠內需搵食
復工係會反彈, 但都要其他國家配合(買賣, 貿易)
仲要全球一體化左, 而家要倒行逆施要時間
全球需求縮左, 經濟點都會差左

唔該哂兩位巴打
原來平時睇開嘅就係support同resistance
一直以為係要靠睇圖先搵到

都要之後交得返先得

岩先睇意大利+6500
USA+2800 成為第4名
星期一跌硬

愈嚟愈急
知咩料啦
快啲支爆啦咁

拉長個圖黎睇, 星期一睇下IV, 自己諗值唔值搏
STOCK OPT 唔係TVIX 鳩炒
唔係一定幾倍十倍咁上

有無人有睇科斯托蘭尼
果個雞蛋理論
如果單從成交量+股票心理學分析市況
又可唔可行

你睇得通咁多個市場咪可行

到加對政經情勢既分析

睇圖會易啲spot到都係嘅
同埋睇圖就真係數據 唔同感覺
當然如果mon得佢夠耐 啲data入曬腦
就靠feel都可以大概知
金融市場就係將簡單複雜化 整啲奇怪terms出嚟
啲解釋又寫到好似好深好複雜
等你以為好pro咁 但其實一理通馬國明

英國個數字仲未發力, 應該係黑馬黎
有巴打係倫敦影左幅相, 無咩人帶口罩,
前幾日有批英國返黎既港人都中招(佢地係當地有帶罩)

唔該哂巴打
見到負債好高 pe又低 想博下

有生之年睇到支爆
爽呀

如果真係支爆 我輸曬d本又點話

F medic巴打
點睇美帝咁實牙實齒話有疫苗
好似叫rna virus 唔容易研發到疫苗？

佢而家個所謂試藥同神農嘗百草無乜分別
起碼一年半載

我諗全世界有30億人肯捐身家

wsb嗰個神秘人番左嚟 預言落到213之後大彈番去250-270

2047 前支共可唔可以收到皮

有無lin

我想問下ft戶口唔夠25k係咪都係有d+2?

213?

t+2

spy 213

sp500, 2130?
邊個神秘人?

其實瑞德西偉個concept好似易過研發疫苗
利用假人體蛋白呃隻病毒，咁就算個人免疫力差都會有效
即使瑞德西偉本身唔work，都可以用同一concept合成新藥
有錯請指正

體外實驗同體內試藥結果可以差好遠，好多藥都係phase I/II clinical trial 直接收皮 （太毒/無效）

老實講我覺得支那冇咁易爆，成個湖北死左咁多人，佢地銀行戶口d 錢去晒邊，大家自己諗

有咩威水史? 無追開

spy 213, 咁dow 咪穿15000？

佢冇資訊封鎖，死左十世
我諗好快

用Schrödinger company套軟件會唔會幫到手研發假人體蛋白？

Remdesivir 係small molecule inhibitor targeting RNA polymerase。之前ebola 做過哂biosafety/pharmacokinetics，所以而家可以直接拎黎試。